---
title: ماهي أهداف مشروعك و/أو نتائجه المتوقعة؟
taxonomy:
    category:
        - docs
process:
    markdown: true
    twig: true
---
ما المراد تحقيقه بهذا المشروع؟ بعد أن حددت المشكلة، حان الآن وقت التفكير بما تريد أن تحققه وكيف. ضع في اعتبارك أنه ليس عليك أن تعالج كل بعد من أبعاد المشكلة التي حددتها. كن واقعياً. فمن الأفضل ألا يكون لديك سوى عدد قليل من الغايات (تتراوح بين غايتين و أربع غايات) التي يمكن تحقيقها فعلاً.